%@metapost:rouen1997.mp
%@Titre: Rouen -- 1997
\par\compo{3}{rouen1997}{1}{L'objet ci-contre est constitué d'un
cylindre et d'un cône de révolution ayant une base commune dont le
rayon mesure 5~cm. La hauteur du cône mesure 12~cm, celle du
cylindre mesure 4~cm.\par On désigne par ${\cal V}_1$ le volume du
cône, par ${\cal V}_2$ le volume du cylindre, et ${\cal V}_t$ est le
volume total de l'objet.
\begin{myenumerate}
\item Calculer les valeurs exactes de ${\cal V}_1$ et ${\cal
V}_2$. Vérifier que ${\cal V}_1={\cal V}_2$.
\item En déduire la valeur exacte du volume total ${\cal V}_t$ puis en
donner une valeur arrondie au cm$^3$.
\end{myenumerate}
}